監控燈柱的荒謬

於8月25日在九龍灣舉行的遊行期間，有智慧燈柱倒在地上，被揭露出燈柱內的零件竟然由中國天網工程的供應商上海三思路燈同名，惹起坊間眾多揣測，包括燈柱有人像識別功能，監控功能等作用。
政府對此說法一直表現出不承認的態度，強調燈柱的鏡頭會以低清拍攝，並且不僧儲存影像。縱然政府口裏這樣說，但是在近日卻有所行動。在12月10日多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會在會上達成共識，認同智慧燈柱計劃應繼續推行，但指應以替代科技方案，例如光學雷達、熱能探測器等替代攝影機，取代智慧燈柱上原設計的全景攝影機。委員會並建議，日後如在智慧燈柱加入任何新智能裝置，為確保符合國際認可私隱及保安標準，需通過由第三方審視評估，政府在諮詢相關持份者，包括立法會及當區區議會後，方能進行安裝工作。
這個說法確實有點問題，首先原來早已有更好更能保障私隱的替代方案，即用光學雷達、熱能探測器等替代攝影機，為何政府不採用，反而用一個令人有監控感覺的方案呢?
另外，委員會又指「為確保符合國際認可私隱及保安標準，需通過由第三方審視評估，政府在諮詢相關持份者，包括立法會及當區區議會後，方能進行安裝工作。」似暗指現行攝錄鏡頭是不符合國際認可私隱及保安標準。
即然如此，由委員會的建議看來，不難令人懷疑政府在設計燈柱時已為監控社會鋪路。

岩睇既麻煩禁下拍手

多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會

問題嚟啦
呢啲咁嘅諮詢委員會嘅意見
你話正苦會唔會SO你呢

diu